[學術研究] 香港社運 ＋ 電子通訊安全研究 - 邀請手足填問卷 / 接受訪問

【香港社運 ＋ 電子通訊安全研究 - 邀請手足填問卷 / 接受訪問】🙏🏼

負責研究的大學：🇬🇧 倫敦大學皇家哈洛威學院 (RHUL)

RHUL 現正進行一項關於香港社會運動同通訊安全嘅研究。研究其中一個目的係開發更安全、可以喺高風險環境⚠️（例如運動時）下使用嘅通訊技術。📲📨
研究嘅第一階段已訪問了多位知名社運人。第二階段目標係收集問卷，甚至訪問各位手足（電話☎️ /書面📝），了解你地係街頭運動中對通訊安全既考慮同實戰經驗🤼‍♂️。受訪手足將以匿名受訪，內容同資料完全保密㊙️。

✅ 請去 填一份簡單嘅問卷 (6條問題!)

✅ 願意受訪者，可聯絡：Dr Rikke Bjerg Jensen (Email: rikke.jensen@rhul.ac.uk / Signal: +44 7311 177269)
*☎️電話訪問/ 📝 書面答都得！
簡單英文🇬🇧 即可😊

✅ 請廣傳俾手足，希望有多D受訪者俾意見。香港/海外手足都歡迎。

🙇‍♀️🙇‍♂️🙇‍♀️🙇‍♂️

想知多啲個研究既資料，睇下面（英文）：

Digital communication, security and the Hong Kong protests
Research interviews
Royal Holloway University of London (RHUL)

=== Background ===

We are a team of four researchers from the Information Security Group at Royal Holloway University of London, UK [1], working on a research project looking specifically at the use of digital communication technology as part of the protests in Hong Kong. In particular, we look at both the security of the technology and the security of people in their use of such technology.

The research aims to understand what security means and how it is practised by protesters in their daily use of digital communication technology within the protest environment.

Through this, our goal is to develop secure communication technology that works specifically for people in high risk environments, such as protesters.

In order to do this, we are looking to speak to people who have been or are involved in the HK protests; to gain insights related to the significance (or not) of, e.g. messaging apps, social media, large chat groups, in the current protests.

We don't expect participants to have prior security knowledge, only that they would be willing to share their experiences and insights through an informal and confidential interview with one of the members of the research team. Alternatively, participants can share their responses to interview questions in written form. Please see below.

=== Research Participation ===

- The interview will be arranged at a time to suit you and will take 20-60 minutes.

- The interview will be conducted in English,

- The interview will be carried out through either Signal, Skype, WhatsApp or over the phone, depending on your preference. It will be done by one of the research team members, Rikke, who is a social scientist [2] and works on information security with a broad range of people in different security contexts.

- The interview will be confidential. No personal information about you will be gathered or stored, no audio or video recording will be used.

- Interviews will be anonymised to the extent that no Personally Identifiable Information will be contained in the data and you will not be identifiable from any published work emerging from the research.

If you would like to take part but would prefer not to be interviewed, we can send you interview questions so that you can respond to them in written form instead.

If you would like to know more, please get in touch directly with Rikke:
Email: rikke.jensen@rhul.ac.uk
Signal: +44 7311 177269

---

[1]
[2] ).html

推

英國查黑警違反人權 最後2日deadline